<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecke Tipps zur Anzucht von Microgreens und Hanfsprossen in der Winterzeit sowie kulinarische Anwendungsmöglichkeiten.]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:21:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765192881923</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Alles, was du über Keimlinge in der kalten Jahreszeit wissen musst</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Anzucht von Microgreens</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nahrungsmittel selbst anzubauen. Sie benötigen wenig Licht und können bei gemäßigten Temperaturen keimen, was sie ideal für den Indoor-Anbau macht. Besonders empfehlenswert sind Varianten wie Radieschen, Kresse und Erbsensprossen.</p><p><strong>Substrat und Licht</strong></p><p>Für eine optimale Keimung ist die Wahl des richtigen Substrats entscheidend. Eine Substratstärke von 2-3 cm ist ideal für die meisten Sorten. Achte darauf, dass das Substrat gleichmäßig feucht bleibt, aber nicht zu nass ist. Verwende zusätzlich Grow-Lampen, um die Lichtbedingungen während der dunklen Wintertage zu verbessern.</p><p><strong>Fehlerquellen und Tipps</strong></p><p>Zu viel Wasser oder unzureichende Lichtbedingungen können das Wachstum Deiner Keimlinge beeinträchtigen. Überprüfe regelmäßig die Feuchtigkeit des Substrats und sorge für 12-16 Stunden Licht pro Tag. Ein weiteres häufiges Problem ist die Temperatur: Halte die Umgebung um die 20-24°C für eine schnelle Keimung.</p><p><strong>Kulinarische Verwendung von Hanfsprossen</strong></p><p>Hanfsprossen sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch äußerst vielseitig. Sie können in Salaten, Smoothies oder als Topping für die warme Küche verwendet werden. Experimentiere mit verschiedenen Gerichten, um neue Geschmackserlebnisse zu entdecken!</p><ul><li>Microgreens der Sorte Kresse: Schnell wachsend und einfach zu pflegen!</li><li>Geschmackskombinationen: Kombiniere Radieschen- und Rucolakeimlinge für einen würzigen Salat.</li><li>Proteinreiche Hanfsprossen in Smoothies integrieren.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>