<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In diesem Newsletter dreht sich alles um die besten Microgreens und Keimlinge, die du jetzt im Winter anbauen kannst. Hol dir Tipps für eine erfolgreiche Keimung!]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:17:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764533825229</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke köstliche Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die besten Keimlinge für den Winter</strong></p><p>Der Winter ist die perfekte Zeit, um zu Hause mit dem Anbau von Microgreens und Keimlingen zu beginnen. Dank ihrer kurzen Wachstumsperiode kannst du frische Nährstoffe ins Haus holen, auch wenn es draußen kalt ist. Beliebte Sorten sind z.B. Radieschen, Brokkoli und Hanfsprossen. Diese sind nicht nur nahrhaft, sondern verleihen deinen Gerichten auch einen besonderen Geschmack!</p><p><strong>Optimale Bedingungen schaffen</strong></p><p>Um die besten Ergebnisse zu erzielen, achte auf die richtigen Licht- und Temperaturbedingungen. Microgreens benötigen etwa 12–16 Stunden Licht pro Tag. Eine Temperatur zwischen 18–22°C ist optimal für die Keimung. Denke daran, die Sprösslinge regelmäßig zu gießen, aber Staunässe zu vermeiden!</p><ul><li>Bodensubstrat: Achte auf eine Schicht von 2-3 cm.</li><li>Regelmäßige und gleichmäßige Bewässerung ist wichtig.</li><li>Stelle sicher, dass sie ausreichend Licht haben!</li></ul><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Ein häufiges Problem ist die Überwässerung. Dies kann dazu führen, dass die Wurzeln faulen und die Keimlinge nicht gedeihen. Verwende gut durchlässige Erde und sorge für eine gute Drainage. Microgreens sind nicht nur gesund, sondern können auch vielseitig in der Küche eingesetzt werden. Probiere sie in Salaten, auf Sandwiches oder als Garnitur für deine Lieblingsgerichte!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>