<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Nutzen Sie die kalte Jahreszeit, um mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Hier erfahren Sie alles über die besten Sorten und Tipps für Ihre Pflanzen.]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:23:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767784997577</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge selbst ziehen</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Keimzeit!</strong></p><p>Während draußen die Temperaturen sinken, können Sie drinnen mit Microgreens und Keimlingen frische Aromen erzeugen. Diese kleinen Pflanzen sind reich an Nährstoffen und lassen sich einfach selbst anbauen. Auf der Suche nach geeigneten Sorten für die Wintermonate sollten Sie sich auf robuste Pflanzen wie Radieschen, Brokkoli und Sonnenblumen konzentrieren.</p><p><strong>Wichtige Tipps zur Anzucht</strong></p><p>Die Auswahl des Substrats ist entscheidend für den Erfolg Ihrer Keimlinge. Verwenden Sie ein leichtes, gut durchlüftetes Medium, das ausreichend Feuchtigkeit speichert. Achten Sie auch auf die Substratstärke; 1-2 cm sind ideal für die meisten Microgreens.</p><p><strong>Licht- und Temperaturregime</strong></p><p>Microgreens benötigen viel Licht, idealerweise 12-16 Stunden am Tag. Eine Kombination aus Tageslicht und künstlichem Licht kann hilfreich sein. Halten Sie die Temperatur zwischen 20 und 22 Grad Celsius, um eine optimale Keimung zu gewährleisten.</p><ul><li>Radieschen</li><li>Brokkoli</li><li>Sonnenblumen</li><li>Erbsen</li><li>Rucola</li></ul><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Die häufigsten Probleme bei der Anzucht von Keimlingen sind Schimmel und Überwässerung. Achten Sie darauf, das Substrat nach jedem Gießen abtrocknen zu lassen und vermeiden Sie stehendes Wasser.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Verwenden Sie Ihre frisch geernteten Microgreens, um Salate, Sandwiches oder Suppen zu verfeinern. Ihre intensiven Aromen bringen jede Mahlzeit zum Strahlen! 🌱🥗</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>