<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Letzte Ernte im Herbst: Microgreens und Keimlinge]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vielfalt der Microgreens und Hanfsprossen, die Sie in dieser kalten Jahreszeit anbauen können. Hier sind wichtige Tipps für Licht, Temperatur und kulinarische Anwendungen!]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:15:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764342956931</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps für frische Keimlinge im Winter</strong></p>
        <p><strong>Willkommen zur Herbst-Ausgabe!</strong></p><p>Der November bringt kühlere Temperaturen mit sich, perfekt um in Ihrem Indoor-Garten mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Diese kleinen Superhelden der Pflanzenwelt sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch einfach anzubauen, selbst wenn die Tage kürzer werden.</p><p><strong>Saisonale Sorten:</strong><br>Besonders beliebt in dieser Jahreszeit sind Radieschen-, Erbsen- und Brokkoli-Microgreens. Sie gedeihen gut in der kühleren Luft und benötigen weniger Licht, was sie ideal für die Indoor-Anzucht macht.</p><p><strong>Substratstärken:</strong><br>Eine Substratstärke von 1-2 cm ist optimal für die Keimung. Achten Sie darauf, dass das Substrat gut durchlässig ist, um Wasseransammlungen zu vermeiden.</p><p><strong>Licht- & Temperaturtipps:</strong><br>Stellen Sie Ihre Keimlinge etwa 12-16 Stunden pro Tag einer Lichtquelle aus, um ein gesundes Wachstum zu fördern. Ideal sind Temperaturen zwischen 18°C und 22°C.</p><p><strong>Fehlerquellen:</strong><br>Häufige Probleme sind Schimmelbildung und Überwässerung. Achten Sie darauf, dass die Keimlinge nicht zu nah beieinander stehen und das Substrat nicht zu nass ist.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen:</strong><br>Fügen Sie frisch geerntete Microgreens zu Salaten, Sandwiches oder Smoothies hinzu, um Ihrer Ernährung einen gesunden Kick zu verleihen!</p><p><strong>Tipps für den Erfolg:</strong></p><ul><li>Achten Sie auf die richtige Beleuchtung.</li><li>Verwenden Sie frisches, qualitativ hochwertiges Saatgut.</li><li>Überprüfen Sie regelmäßig die Feuchtigkeit des Substrats.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>