<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Mikrogemüse-Wunder]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Mikrogemüse und lernen Sie, welche Sorten im Winter am besten gedeihen. Holen Sie sich Tipps zur Keimung und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:20:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766661615187</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Genießen Sie frische Keimlinge in der kalten Jahreszeit!</strong></p>
        <p><strong>Willkommen zu unserem winterlichen Newsletter!</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit ist es besonders schön, frische Zutaten selbst anzubauen. Microgreens und Keimlinge sind ideale Projekte für den Indoor-Garten, da sie wenig Platz benötigen und schnell wachsen. Besonders Hanfsprossen, Radieschen und Kresse gedeihen gut in den winterlichen Monaten.</p><p><strong>Empfohlene Sorten für den Winter:</strong></p><ul><li>Radieschen</li><li>Kresse</li><li>Erbsen</li><li>Rettich</li><li>Hanfsprossen</li></ul><p>Die richtige Substratstärke ist entscheidend für die Gesundheit Ihrer Keimlinge. Eine Schicht von etwa 2-3 cm eignet sich hervorragend für die meisten Sorten. Achten Sie darauf, dass das Substrat stets feucht, aber nicht zu nass ist.</p><p>Wenn es um Licht- und Temperaturtipps geht, so benötigen die meisten Microgreens eine Temperatur von etwa 20-22 °C. Eine gleichmäßige Beleuchtung mit einer Pflanzenlampe für 12-16 Stunden pro Tag fördert das Wachstum und verhindert, dass die Keimlinge ziehen.</p><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen:</strong></p><p>Ein häufiges Problem ist Überwässerung, was zu Schimmel führen kann. Nutzen Sie am besten ein Bucht oder eine Sprühflasche zum Wässern, um die Feuchtigkeit optimal zu steuern. In der Küche sind Microgreens eine ausgezeichnete Ergänzung zu Salaten, Sandwiches und als Garnierung für verschiedene Gerichte.</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>