<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die besten Tipps für den Anbau von Microgreens und Hanfsprossen in der Winterzeit. Wir geben Ihnen wertvolle Hinweise zur Keimung und Verwendung dieser nährstoffreichen Pflänzchen.]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:16:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764652583507</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Keimlinge und Hanfsprossen für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit und frische Ernährung</strong></p><p>Die kalte Jahreszeit ist perfekt, um Microgreens und Hanfsprossen anzubauen. Diese kleinen Wunderpflanzen bieten nicht nur Nährstoffe, sondern bringen auch Farbe und Geschmack auf den Teller.</p><p><strong>Unsere Tipps für die Keimung:</strong></p><ul><li><strong>Substratstärken:</strong> Wählen Sie ein leichtes Substrat mit guter Drainage. Eine Dicke von 1 bis 2 cm ist ideal.</li><li><strong>Lichtbedingungen:</strong> Stellen Sie sicher, dass Ihre Pflanzen täglich mindestens 12 Stunden Licht erhalten. Eine Pflanzenlampe kann in der dunklen Jahreszeit sehr hilfreich sein.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Halten Sie eine konstante Temperatur zwischen 18 und 22 °C für optimale Keimbedingungen.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen:</strong></p><p>Microgreens eignen sich hervorragend als Topping für Salate, Sandwiches oder als Garnierung für Suppen. Sie bringen nicht nur Geschmack, sondern auch eine schöne Optik auf den Tisch!</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden:</strong></p><p>Achten Sie darauf, die Keimlinge nicht zu übergießen, um Schimmelbildung zu vermeiden. Eine gute Luftzirkulation ist ebenfalls wichtig.</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>