<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Erfahren Sie, wie Sie auch in der kalten Jahreszeit mit Microgreens, Hanfsprossen und mehr gesund bleiben können. Wir geben Tipps zu Anbau und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:16:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764447395051</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Genussvolle Keimlinge für eine gesunde Ernährung</strong></p>
        <p><strong>Die perfekte Jahreszeit für Keimlinge</strong></p><p>Obwohl der Winter vor der Tür steht, können Microgreens und Keimlinge in Ihrem Zuhause gedeihen! Diese kleinen Powerpakete sind voll von Nährstoffen und können auch bei kühleren Temperaturen gezogen werden. Besonders empfehlenswert sind Wintersorten wie Rucola, Senf und Erbsen.</p><p><strong>Tipps zu Substratstärken und Lichtverhältnissen</strong></p><p>Für eine erfolgreiche Keimung ist die Wahl des Substrats entscheidend. Verwenden Sie eine dünne Schicht Erde (ca. 1-2 cm), um das Wachstum zu fördern. Sorgen Sie zudem für ausreichend Licht — eine Pflanzenlampe kann helfen, dunklere Wintertage zu überbrücken.</p><p><strong>Optimale Temperatur für Ihre Keimlinge</strong></p><p>Die ideale Keimtemperatur liegt zwischen 18 und 22 Grad Celsius. Achten Sie darauf, dass die Temperaturen konstant bleiben, um ein gesundes Wachstum zu gewährleisten.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><ul><li>Zu viel oder zu wenig Wasser kann die Keimlinge schädigen.</li><li>Unzureichendes Licht führt zu langem, schwachem Wachstum.</li><li>Nicht optimal temperierte Räume können die Keimung beeinträchtigen.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen von Microgreens</strong></p><p>Verwenden Sie Ihre frisch geernteten Microgreens als knackige Garnitur für Salate, Sandwiches oder Suppen. Sie verleihen Gerichten nicht nur Farbe, sondern auch einen köstlichen, intensiven Geschmack! 🌱</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>