<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Erfahren Sie, wie Sie auch in der kalten Jahreszeit gesunde Microgreens anbauen können und welche Sorten besonders gut gedeihen.]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:16:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764307010655</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die Vorteile von Keimlingen und Hanfsprossen</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Keimzeit!</strong> Trotz kühler Temperaturen können Sie im Winter erfolgreich Microgreens und Keimlinge züchten. Diese nährstoffreichen Pflanzen sind eine wunderbare Bereicherung für Ihre Ernährung und bieten zahlreiche kulinarische Möglichkeiten.</p><p>Besonders geeignet in dieser Saison sind Sorten wie <em>Brokkoli</em>, <em>Radieschen</em> und <em>Erbsen</em>. Sie sind robust und brauchen nicht viel Licht, was sie ideal für den Innenanbau macht. Achten Sie darauf, dass die Temperaturen warm, aber nicht zu heiß gehalten werden, optimal sind etwa 20-22 °C.</p><p><strong>Tipps für den Anbau:</strong></p><ul><li>Verwenden Sie ein gut durchlüftetes Substrat, um Fäulnis zu vermeiden.</li><li>Stellen Sie sicher, dass Ihre Pflanzen ausreichend Licht bekommen, zumindest 12 Stunden täglich.</li><li>Halten Sie die Erde gleichmäßig feucht, aber vermeiden Sie Staunässe.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong>: Zu viel oder zu wenig Wasser sind die häufigsten Probleme beim Anbau von Microgreens. Beobachten Sie Ihre Pflanzen regelmäßig und passen Sie die Bedingungen entsprechend an.</p><p>Nutzen Sie die nahrhaften Keimlinge in Salaten, Smoothies oder als Garnierung für warme Gerichte. So bringen Sie nicht nur Farbe, sondern auch frische Vitalstoffe auf Ihren Teller! 🌱</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>