<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Nutzen Sie die Wintermonate, um Ihre Gastro-Künste mit frischen Microgreens zu verfeinern. Wir geben Ihnen Tipps zur Pflege und Zubereitung.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:21:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766575282330</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Essenzen der Saison direkt aus Ihrer Küche</strong></p>
        <p><strong>Die Kraft der Microgreens im Winter</strong></p><p>Gerade jetzt im Winter ist der Anbau von Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe in Ihre Gerichte zu bringen. Diese kleinen Wunder brauchen nur wenig Licht und können auch bei kühlen Temperaturen erfolgreich gedeihen.</p><p><strong>Saisonale Sorten und deren Pflege</strong></p><p>Beliebte Winter-Auswahlen sind <em>Rucola</em>, <em>Radieschen</em> und <em>Brokkoli</em>. Achten Sie bei der Anzucht auf eine Substratstärke von etwa 2-3 cm und räumen Sie den Keimlingen genügend Platz zum Wachsen ein.</p><p><strong>Licht- & Temperaturtipps</strong></p><p>Stellen Sie Ihre Anzuchtschalen an einen Ort mit indirekter Sonneneinstrahlung oder nutzen Sie LED-Lampen. Die ideale Keimtemperatur liegt zwischen 18°C und 22°C. zu hohe Temperaturen können das Wachstum negativ beeinflussen.</p><ul><li>Stellen Sie sicher, dass das Substrat stets feucht, aber nicht nass ist.</li><li>Achten Sie auf Schimmelbildung, indem Sie die Luftzirkulation verbessern.</li><li>Täglich eine kurze Kontrolle der Keimlinge sorgt für ein gesundes Wachstum.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern verleihen auch jedem Gericht eine besondere Note. Probieren Sie sie in Salaten, auf Sandwiches oder als Dekoration auf warmen Speisen aus. Guten Appetit! 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>