<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens für die kalte Jahreszeit]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die besten Microgreens und deren Anwendung in der Winterküche. Wir geben Ihnen praktische Tipps zur Keimung und Pflege.]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:15:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764497721418</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps für gesunde Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Sprießzeit!</strong> Auch in der kalten Jahreszeit können Sie frische Microgreens oder Keimlinge in Ihrer eigenen Küche ziehen. Diese kleinen Kraftpakete sind nicht nur nährstoffreich, sondern bringen auch Farbe und Geschmack in Ihre Wintergerichte. 🌱</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong>: In dieser Jahreszeit bieten sich besonders Sorten wie Rucola, Gartenkresse und Senf an. Diese sind robust und gedeihen auch bei niedrigen Temperaturen. Achten Sie darauf, frisches Saatgut zu verwenden, um die besten Ergebnisse zu erzielen.</p><p><strong>Substratstärken und Lichtbedingungen</strong>: Verwenden Sie ein leichtes Substrat mit einer Stärke von etwa 1 bis 2 cm. Positionieren Sie Ihre Keimlinge an einem hellen Ort, idealerweise mit 12-16 Stunden Licht täglich, um ein optimales Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong>: Achten Sie darauf, die Keimlinge nicht zu überwässern, um Schimmelbildung zu vermeiden. Zudem ist es wichtig, die Temperatur konstant zu halten. Ein Bereich zwischen 18 und 22 °C ist ideal.</p><ul><li>Rucola - scharfer Geschmack, gut für Salate.</li><li>Gartenkresse - mild und frisch, perfekt als Brotbelag.</li><li>Senf - würzig, ideal für Dressings.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong>: Microgreens sind vielseitig einsetzbar. Verwenden Sie sie als Garnitur, in Salaten oder als gesunden Snack zwischendurch. Sie verleihen jedem Gericht das gewisse Etwas! 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>