<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und Keimlingen in der winterlichen Saison. Empfehlungen für Anbau und kulinarische Anwendungen erwarten Sie.]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:21:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764764483057</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Optimaler Anbau in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die Vorteile von Microgreens im Winter</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit sind Microgreens eine hervorragende Quelle für frische Nährstoffe. Sie bringen Farbe und Geschmack in die Winterküche und sind einfach zuhause zu züchten.</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong></p><p>Ideal sind zurzeit Sorten wie Radieschen-, Brokkoli- und Rucolakeimlinge. Diese Keimlinge sind nicht nur vitaminreich, sondern auch widerstandsfähig gegen die kälteren Temperaturen.</p><p><strong>Tipps zum Anbau</strong></p><p>Für optimalen Erfolg beachten Sie die folgenden Punkte:</p><ul><li>Verwenden Sie ein gut durchlüftetes Substrat mit einer Stärke von 2–3 cm.</li><li>Stellen Sie die Behälter an einen hellen Ort mit etwa 18-22°C.</li><li>Einiges Licht, idealerweise 12-16 Stunden täglich, fördert das Wachstum.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen</strong></p><p>Häufige Probleme sind Schimmelbildung und ungleichmäßiges Wachstum. Achten Sie darauf, den Boden nicht zu überbewässern und für eine ausreichende Luftzirkulation zu sorgen.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Probieren Sie Microgreens als Topping für Suppen oder auf Sandwiches. Sie verleihen jedem Gericht das gewisse Etwas und sind eine gesunde Ergänzung zu Ihren winterlichen Mahlzeiten! ❄️🥗</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>