<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Keimlinge, die auch im Winter leicht anzubauen sind.]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:27:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764214076068</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <h2>Die besten Methoden für die Anzucht in der kalten Jahreszeit</h2>
        <h2>Einführung in Microgreens und Keimlinge</h2><p>Microgreens und Keimlinge sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch unkompliziert im Anbau. Gerade in der kalten Jahreszeit bringen sie frisches Grün auf den Tisch. Diese kleinen Pflanzen sind perfekt für die Wintermonate, in denen frisches Gemüse oft knapp ist.</p><h2>Saisonale Sortenempfehlungen</h2><p>Im Winter eignen sich insbesondere folgende Sorten für den Anbau:</p><ul><li>Radieschen</li><li>Brokkoli</li><li>Rucola</li><li>Senfkresse</li></ul><p>Diese Microgreens sind robust und wachsen schnell, selbst bei reduzierten Lichtverhältnissen.</p><h2>Ideale Substratstärken und Anbaubedingungen</h2><p>Die ideale Substratstärke beträgt 2-5 cm, je nach gewählter Sorte. Achten Sie darauf, dass das Substrat gut durchfeuchtet, aber nicht zu nass ist. Die Temperaturen sollten idealerweise zwischen 18 und 22 °C liegen, um ein optimales Wachstum zu fördern.</p><h2>Keimtipps und häufige Fehlerquellen</h2><p>Um das Beste aus Ihren Microgreens herauszuholen, beachten Sie folgende Tipps:</p><ul><li>Verwenden Sie qualitativ hochwertiges Saatgut.</li><li>Achten Sie darauf, dass das Substrat homogen ist.</li><li>Vermeiden Sie Überwässerung, um Schimmelbildung zu verhindern.</li></ul><p>Häufige Fehler sind auch unzureichende Lichtverhältnisse; setzen Sie Ihre Pflanzen daher an einen hellen Ort oder verwenden Sie eine Pflanzenlampe.</p><h2>Kulinarische Verwendung von Microgreens</h2><p>Microgreens lassen sich hervorragend in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur für verschiedene Gerichte verwenden. Sie bringen nicht nur Farbe, sondern auch reichlich Geschmack und Nährstoffe in Ihre Mahlzeiten.</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>

  
    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Microgreens sind auch im Winter eine gesunde und schmackhafte Bereicherung. In diesem Newsletter erfährst du, welche Sorten sich für die kalten Monate besonders eignen und wie du sie optimal anbaust.]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764214185242</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <h2>Entdecke die besten Sorten und Tipps für den Anbau</h2>
        <h2>Die besten Microgreens für den Winter</h2><p>Im Winter bieten sich verschiedene Microgreens an, die auch bei kalten Temperaturen gut gedeihen. Besonders empfehlenswert sind:</p><ul><li>Rettichsprossen</li><li>Senfsprossen</li><li>Brokkoli-Sprossen</li><li>Grünkohl-Sprossen</li></ul><p>Diese Sorten sind nicht nur robust, sondern auch reich an Nährstoffen, die im Winter besonders wichtig sind.</p><h2>Ideale Substratstärken</h2><p>Für die Anzucht von Microgreens ist eine Substratstärke von etwa 2-3 cm optimal. Dies sorgt für eine ausreichende Wasserspeicherung und genügend Platz für die Wurzeln.</p><h2>Licht- & Temperaturanforderungen</h2><p>Microgreens benötigen viel Licht, besonders während der dunklen Wintermonate. Ideal sind 12-16 Stunden Licht pro Tag. Die Temperaturen sollten zwischen 18 und 22 Grad Celsius liegen, um ein optimales Wachstum zu gewährleisten.</p><h2>Keimtipps und Fehlerquellen</h2><p>Achte darauf, die Samen vor der Aussaat gut einzuweichen. Ein häufiges Problem ist überschüssige Feuchtigkeit, die zu Schimmel führen kann. Sorge für eine gute Belüftung, um dies zu vermeiden.</p><h2>Kulinarische Verwendung</h2><p>Microgreens können vielseitig in der Küche eingesetzt werden. Sie eignen sich hervorragend als Garnitur auf Salaten, in Smoothies oder auf Sandwiches. Ihre intensiven Aromen bringen zusätzliche Frische in winterliche Gerichte!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>

  </channel>
</rss>
