<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Die wunderbare Welt der Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und Hanfsprossen in dieser Jahreszeit. Wir geben Tipps zur Anzucht und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:14:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764429263734</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Gesunde Ernährung aus dem eigenen Zuhause</strong></p>
        <p><strong>Aktuelle Saison für Microgreens</strong></p><p>Mit dem Winter vor der Tür sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe zu Hause zu genießen. Diese kleinen Kraftpakete sind nicht nur einfach zu ziehen, sondern bringen auch Geschmack und Vitalität auf Ihren Teller. 🌱</p><p><strong>Tipps zur Keimung und Pflege</strong></p><p>Für eine erfolgreiche Anzucht von Keimlingen sind die richtigen Licht- und Temperaturbedingungen entscheidend. Stellen Sie sicher, dass Ihr Anzuchtort hell ist und eine konstante Temperatur von etwa 20°C aufweist. Halten Sie das Substrat gleichmäßig feucht, aber vermeiden Sie Staunässe.</p><p><strong>Fehlerquellen bei der Anzucht</strong></p><p>Häufige Fehler bei der Anzucht sind Überwässerung und falsche Lichtverhältnisse. Beobachten Sie Ihre Keimlinge genau – gelbe Blätter können ein Zeichen für zu viel Wasser sein. Zudem sollten die Pflanzen ausreichend Platz haben, um gut zu wachsen.</p><ul><li>Beliebte Sorten im Winter: Radieschen, Brokkoli und Sonnenblume</li><li>Substratstärken: 1–2 cm für optimales Wachstum</li><li>Verwendung in der Küche: Salate, Sandwiches oder als Topping für Suppen</li></ul><p>Experimentieren Sie mit verschiedenen Sorten von Hanfsprossen und Microgreens, um Ihre Gerichte aufzupeppen und gleichzeitig gesund zu bleiben. Guten Appetit! 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>