<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Keimlinge, die auch im Winter gedeihen. Erfahren Sie alles über die besten Sorten, Anbautechniken und kulinarische Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:22:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765452121472</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge auch in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Sorten von Microgreens</strong></p><p>Obwohl der Winter oft mit weniger frischem Gemüse verbunden ist, können Microgreens wie Radieschen, Kresse und Erbsen sogar in dieser Jahreszeit für eine spritzige Note sorgen. Diese Sorten gedeihen schnell und bringen zusätzliches Grün auf Ihren Teller!</p><p><strong>Optimaler Anbau im Winter</strong></p><p>Für das Wachstum Ihrer Microgreens im Winter ist die richtige Beleuchtung entscheidend. Nutzen Sie LED-Wachstumslichter, um ausreichend Licht zu garantieren, und achten Sie darauf, dass die Temperaturen zwischen 18-22°C liegen. So fördern Sie eine schnelle Keimung.</p><p><strong>Substrat und Keimung</strong></p><p>Verwenden Sie hochwertige Substrate wie Kokosfaser oder spezielle Keimsubstrate. Diese bieten eine optimale Grundlage für Ihre Samen und verbessern die Keimrate. Achten Sie darauf, die Samen nicht zu tief abzudecken, um eine erfolgreiche Keimung zu gewährleisten.</p><p><strong>Fehlerquellen und Tipps</strong></p><p>Häufige Fehler sind zu viel oder zu wenig Licht sowie ungünstige Temperaturen. Überprüfen Sie regelmäßig die Feuchtigkeit des Substrats, um Schimmelbildung zu vermeiden.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig einsetzbar! Verwenden Sie sie als Topping für Sandwiches, in Salaten oder sogar in Smoothies für einen zusätzlichen Nährstoffkick. 🍃</p><ul><li>Radieschen-Microgreens: Scharf und aromatisch</li><li>Kresse: Perfekt für Sandwiches</li><li>Erbsensprossen: Süß und knackig</li><li>Hanfsprossen: Nussiger Geschmack, ideal für Salate</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>