<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Gesunde Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In dieser Ausgabe erfährst du alles über die besten Microgreens für die kalte Jahreszeit und wie du sie erfolgreich anbaust.]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:21:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764933673210</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vielfalt und Vorteile von Keimlingen</strong></p>
        <p><strong>Wintergemüse neu interpretiert</strong></p><p>Während die Temperaturen sinken, können Microgreens und Keimlinge frische Abwechslung auf deinen Teller bringen. Diese kleinen Kraftpakete sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch einfach anzubauen, selbst in der Wohnung.</p><p><strong>Beliebte saisonale Sorten</strong></p><p>Im Winter eignen sich vor allem Sorten wie Brokkoli, Radieschen und Rucola. Diese sind nicht nur schmackhaft, sondern keimen auch schnell.</p><ul><li>Brokkoli: Reich an Antioxidantien</li><li>Radieschen: Scharfer Kick für Salate</li><li>Rucola: Aromatischer Geschmack</li></ul><p><strong>Licht- und Temperaturtipps</strong></p><p>Microgreens benötigen ausreichend Licht, um optimal zu gedeihen. Stelle sicher, dass sie mindestens 12–16 Stunden Licht pro Tag erhalten. Eine Temperatur zwischen 18–22°C ist ideal für das Wachstum. Achte auch darauf, dass das Substrat nicht zu nass ist, um Schimmelbildung zu vermeiden.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Häufige Fehler beim Anbau von Keimlingen sind Überwässerung und unzureichendes Licht. Stelle sicher, dass du die richtige Balance findest, um gesunde Pflanzen zu fördern.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens können eine Vielzahl von Gerichten bereichern. Ob in Salaten, auf Sandwiches oder als dekorative Garnitur auf Suppen – die kleinen Pflanzen sind nicht nur gesund, sondern auch ein echter Hingucker!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>