<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens-Magie]]></title>
      <description><![CDATA[In der kalten Jahreszeit sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe zu genießen. Hier sind unsere Tipps und Tricks für den Anbau.]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765538570527</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die besten Keimlinge der Saison</strong></p>
        <p><strong>Willkommen zur Winterausgabe!</strong></p><p>In der besinnlichen Zeit des Jahres bieten Microgreens eine gesunde und schmackhafte Ergänzung zu deinem Essen. Der Anbau von Keimlingen ist nicht nur einfach, sondern auch eine schöne Möglichkeit, die kalten Monate zu überbrücken.</p><p><strong>Saisonale Sorten:</strong> Im Winter empfehlen wir besonders die Anzucht von Hanfsprossen, Radieschen- und Erbsensprossen. Diese Sorten gedeihen gut bei kühleren Temperaturen und bringen viel Geschmack auf deinen Teller.</p><p><strong>Tipps für die Keimung:</strong></p><ul><li>Nutze ein Substrat mit einer Stärke von etwa 1-2 cm, um eine optimale Wasserretention zu gewährleisten.</li><li>Achte darauf, die Samen gleichmäßig zu befeuchten und in einem hellen, temperierten Raum bei etwa 18-22°C zu lagern.</li><li>Vermeide direkte Sonneneinstrahlung, um Überhitzung und Austrocknung zu verhindern.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen:</strong> Häufige Probleme sind übermäßige Feuchtigkeit und unzureichendes Licht. Halte das Substrat gleichmäßig feucht, jedoch nicht zu nass, um das Schimmelrisiko zu minimieren.</p><p>Nutze diese winterlichen Anbau-Tipps, um kreativ in der Küche zu sein. Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch ein echter Hingucker auf deinem Teller! ❄️🥗</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>