<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und Hanfsprossen in der Winterzeit. Erfahren Sie, wie Sie sie erfolgreich anbauen und kreativ in der Küche einsetzen können.]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:22:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764847329253</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Microgreens und ihre Vorteile</strong></p><p>Microgreens sind eine hervorragende Möglichkeit, um auch in der kalten Jahreszeit frische Nährstoffe in Ihre Küche zu bringen. Diese kleinen Keimpflanzen sind nicht nur gesund, sondern auch einfach anzubauen, selbst bei frostigem Wetter.</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong></p><p>In dieser Jahreszeit sind besonders Sorten wie Radieschen, Kresse und Erbsen geeignet. Sie keimen schnell und können bei den kühleren Temperaturen gut gedeihen. Hanfsprossen sind ebenfalls eine nährstoffreiche Ergänzung, die Sie nicht verpassen sollten.</p><p><strong>Anbau-Tipps</strong></p><p>Beim Anbau von Microgreens sind die richtigen Bedingungen entscheidend. Achten Sie auf eine Substratstärke von ca. 1-2 cm und bieten Sie ausreichend Licht, idealerweise 12-16 Stunden pro Tag. Die Temperatur sollte zwischen 18 und 22 Grad Celsius liegen.</p><ul><li>Vermeiden Sie Überwässerung, um Schimmelbildung zu verhindern.</li><li>Kontrollieren Sie regelmäßig die Lichtverhältnisse.</li><li>Sehen Sie nach, ob die Keimlinge ausreichend Platz haben, um zu wachsen.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Probieren Sie Microgreens in Salaten, auf Sandwiches oder als Dekoration auf warmen Gerichten aus. Hanfsprossen bringen einen nussigen Geschmack, der in vielen Rezepten hervorragend zur Geltung kommt. Viel Spaß beim Ausprobieren!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>