<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In diesem Newsletter erfahren Sie, wie Sie auch im Winter gesunde Microgreens züchten können. Entdecken Sie Tipps zur Keimung und kulinarischen Verwendung.]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:19:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764706773694</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Köstliche Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die besten Microgreens für den Winter</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit sind besonders robuste Sorten wie Radieschen, Erbsen und Senf empfehlenswert. Diese Keimlinge sind nicht nur nährstoffreich, sondern bieten auch einen scharfen, frischen Geschmack, der all Ihren Gerichten das gewisse Etwas verleiht.</p><p><strong>Substrat und Lichtverhältnisse</strong></p><p>Wählen Sie ein gutes Substrat mit einer Stärke von etwa 2–3 cm für optimale Keimbedingungen. Achten Sie darauf, Ihre Keimlinge mit ausreichend Licht zu versorgen — ein helles Fenster oder Pflanzenlichter sind dabei hilfreich.</p><p><strong>Temperatur und Keimung</strong></p><p>Die ideale Temperatur für die Keimung von Microgreens liegt zwischen 18 und 22 Grad Celsius. Halten Sie die Erde leicht feucht und vermeiden Sie Überwässerung, um Schimmelbildung zu verhindern.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><p>Ein typischer Fehler ist zu viel oder zu wenig Licht. Achten Sie darauf, dass die Pflanzen mindestens 12 Stunden Licht pro Tag erhalten. Zudem können zu hohe Temperaturen die Keimung negativ beeinflussen. </p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind vielseitig einsetzbar! Sie können sie auf Sandwiches, in Salaten oder als Garnitur für Suppen verwenden, um jedem Gericht zusätzlichen Geschmack und Nährstoffe zu verleihen.</p><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen würzigen Kick</li><li>Erbsensprossen als nahrhafte Ergänzung zu Salaten</li><li>Senf-Microgreens für eine pikante Note</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>