<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Die Welt der Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vielfalt der Microgreens und erfahren Sie, wie Sie sie in der aktuellen Jahreszeit erfolgreich anbauen können.]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:17:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764325063629</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps und Tricks für Ihre Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Jetzt ist die perfekte Zeit für Microgreens!</strong> Mit dem Winter vor der Tür sind Keimlinge eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe in Ihre Ernährung zu bringen. Diese kleinen Kraftpakete sind einfach zu ziehen und passen perfekt in Ihr Indoor-Gartenprojekt.</p><p><strong>Saisonale Sorten:</strong> In dieser Jahreszeit empfehlen wir, auf Sorten wie Rucola, Radieschen und Erbsensprossen zu setzen. Diese sind nicht nur geschmacklich vielseitig, sondern gedeihen auch hervorragend bei kühleren Temperaturen.</p><p><strong>Substratstärken und Tipps:</strong> Verwenden Sie für Ihre Microgreens ein feines Substrat von etwa 1-2 cm. Dies sorgt für eine optimale Wurzelentwicklung und lässt die Pflanzen gut durchlüften. <br> Achten Sie darauf, dass Ihr Substrat reich an Nährstoffen ist, um das Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Licht- und Temperaturtipps:</strong> Ideale Lichtverhältnisse sind für das Wachstum von entscheidender Bedeutung. Platzieren Sie Ihre Keimlinge an einem hellen Ort mit indirekter Sonne oder verwenden Sie Pflanzenlichter. Halten Sie die Temperaturen zwischen 18 und 22 Grad Celsius für beste Ergebnisse.</p><p><strong>Fehlerquellen:</strong> Häufige Probleme beim Anbau von Microgreens sind Überwässerung und unzureichende Lichtversorgung. Stellen Sie sicher, dass der Boden leicht feucht bleibt, aber nicht zu nass wird.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen:</strong> Verwenden Sie frisch geerntete Microgreens zur Verfeinerung Ihrer Gerichte! Sie eignen sich hervorragend als Topping für Salate, Sandwiches oder als geschmackvolle Garnitur für Suppen.</p><ul><li>Rucola als würzige Ergänzung</li><li>Radieschen für einen scharfen Kick</li><li>Erbsensprossen für eine süße Note</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>