<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In dieser Ausgabe dreht sich alles um Microgreens und Hanfsprossen, die auch im Winter gedeihen. Erfahre, wie du sie erfolgreich anbaust und kulinarisch verwendest.]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:18:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765711133806</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die besten Tipps für deine Keimpflanzen in der kalten Jahreszeit!</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Anbauzeit!</strong></p><p>Auch in der kalten Jahreszeit kannst du frische Microgreens und Keimlinge selbst anbauen. Diese kleinen Kraftpakete sind nicht nur eine gesunde Bereicherung für deine Ernährung, sondern auch einfach zu züchten, selbst wenn die Temperaturen sinken. In diesem Newsletter geben wir dir wertvolle Tipps für die Pflege deiner Zuchtsubstrate und die optimale Keimung.</p><p><strong>Die besten Sorten für den Winter</strong></p><p>Im Winter empfehlen sich besonders Sorten wie Radieschen- und Brokkoliaufzucht, da sie schnell keimen und reich an Nährstoffen sind. Auch Hanfsprossen sind eine tolle Wahl, da sie ein herzhafter Snack und eine wertvolle Proteinquelle sind.</p><p><strong>Kultivierungstipps</strong></p><ul><li><strong>Substratstärken:</strong> Eine Schicht von 1-2 cm reicht für die meisten Sorten.</li><li><strong>Licht:</strong> Stelle sicher, dass deine Pflanzen mindestens 12-16 Stunden Licht pro Tag erhalten. Eine Pflanzenlampe kann hierbei sehr hilfreich sein.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Die ideale Temperatur für die Keimung liegt zwischen 20 und 22 Grad Celsius.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Vermeide stehendes Wasser im Substrat, um Schimmelbildung zu verhindern. Achte auf eine gleichmäßige Feuchtigkeit und nicht zu viel direkte Sonne während der Wachstumsphase.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutze deine frischen Microgreens zum Verfeinern von Salaten, Sandwiches oder als Dekoration für Suppen. Sie sind nicht nur gesund, sondern verleihen deinen Gerichten auch eine attraktive Note! 🌱</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>