<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Erntezeit für Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die faszinierende Welt der Microgreens und Hanfsprossen in der kalten Jahreszeit. Wir geben Ihnen Tipps zur richtigen Pflege und kulinarischen Anwendung.]]></description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:19:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767439153272</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps für Ihre Keimanlage</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Microgreen-Zeit!</strong></p><p>Jetzt, wo die Temperaturen sinken und die Tage kürzer werden, ist es die perfekte Gelegenheit, mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Diese kleinen Pflanzen sind nicht nur gesund, sondern auch einfach zu ziehen. Aktuell sind Sorten wie Radieschen, Erbsen und Sonnenblumen besonders empfehlenswert.</p><p><strong>Substrat und Licht</strong></p><p>Wählen Sie ein geeignetes Substrat, das gut durchlüftet ist. Kokosfaser oder spezielles Keimsubstrat sind ideal. Sorgen Sie dafür, dass Ihre Microgreens ausreichend Licht erhalten. Eine Kombination aus natürlichem Licht und einer Pflanzenlampe kann hier Wunder wirken.</p><p><strong>Temperaturtipps</strong></p><p>Halten Sie die Keimtemperatur zwischen 18 und 22 Grad Celsius. Zu niedrige Temperaturen können die Keimung verzögern, während zu hohe Temperaturen die Pflanzen stressen können.</p><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Achten Sie darauf, die Keimlinge nicht zu überwässern, da dies Schimmel verursachen kann. Microgreens sind vielseitig einsetzbar — sei es in Salaten, als Topping für Sandwiches oder in Smoothies. Ihre intensiven Aromen bringen neue Frische in die winterliche Küche!</p><ul><li>Radieschen-Microgreens: Scharf und knackig</li><li>Erbsensprossen: Süß und zart</li><li>Hanfsprossen: nahrhaft und proteinreich</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>