<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Winterzeit ist die perfekte Gelegenheit, um mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. In diesem Newsletter geben wir Tipps zur Anzucht und kulinarischen Anwendung.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:21:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766056881459</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vielfalt der Keimlinge in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Anbausaison</strong></p><p>Mit den kalten Monaten, die vor uns liegen, ist jetzt eine hervorragende Zeit, um in die Welt der Microgreens und Keimlinge einzutauchen! Besonders beliebte Sorten in dieser Jahreszeit sind Radieschen, Kresse und Senf. Diese bieten nicht nur frische Aromen, sondern auch einen hohen Nährstoffgehalt.</p><p><strong>Substratstärken und Keimung</strong></p><p>Für die Aussaat von Microgreens empfiehlt sich eine Substratstärke von etwa 1 bis 3 cm. Achten Sie darauf, dass das Substrat gut durchfeuchtet ist, bevor Sie die Samen ausbringen. Das richtige Licht und eine Temperatur von 20-22 °C fördern die Keimung.</p><p><strong>Fehlerquellen und Lichttipps</strong></p><p>Häufige Fehler sind Überwässerung und zu wenig Licht. Nutzen Sie LED-Lampen, um eine ausreichende Beleuchtung zu gewährleisten. Licht für 12 bis 16 Stunden täglich kann die besten Ergebnisse liefern.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig in der Küche einsetzbar. Ob als Topping für Salate, Sandwiches oder in Smoothies – ihr nussiger Geschmack verleiht jedem Gericht das gewisse Etwas!</p><p><strong>Tipps für Ihre Anzucht</strong></p><ul><li>Experimentieren Sie mit verschiedenen Samen.</li><li>Halten Sie Temperaturen konstant.</li><li>Verwenden Sie frisches, qualitativ hochwertiges Wasser.</li><li>Genießen Sie Ihre frischen Keimlinge in der kalten Jahreszeit!</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>