<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens-Leckereien]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die besten Tipps für den Anbau von Microgreens in der Winterzeit und erfahren Sie, welche Sorten besonders gut gedeihen.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:21:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766488887651</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Vitamine für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Anbaubedingungen</strong></p><p>Der Winter ist die perfekte Zeit, um mit dem Anbau von Microgreens zu beginnen. Trotz der kalten Temperaturen können Sie zu Hause frische, nahrhafte Sprösslinge ernten. Achten Sie darauf, die richtige Temperatur von etwa 18-22°C zu halten und für ausreichendes Licht zu sorgen, um das Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Saisonale Sorten für die winterliche Anzuch</strong></p><p>In dieser Jahreszeit eignen sich besonders gut: <strong>Radieschen</strong>, <strong>Rucola</strong> und <strong>Basilikum</strong>. Diese Sorten sind nicht nur einfach anzubauen, sondern bieten auch einen ausgezeichneten Nährstoffgehalt und verleihen Ihren Speisen einen herrlichen Geschmack.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Häufige Probleme beim Anbau von Microgreens sind Schimmelbildung und unzureichende Beleuchtung. Stellen Sie sicher, dass Ihr Substrat gut durchlüftet ist und nutzen Sie LED-Lampen, um den Lichtbedarf zu decken. Ein Abstand von 20-30 cm zwischen Pflanzen und Lichtquelle ist ideal.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Verwenden Sie Ihre frisch geernteten Microgreens, um Salate, Sandwiches oder als Garnitur für Hauptgerichte zu verfeinern. Sie geben nicht nur einen tollen Geschmack, sondern auch einen zusätzlichen Nährstoffkick! 🌱</p><p><strong>Tipps zur Keimung</strong></p><ul><li>Bevorzugen Sie ein leicht feuchtes, aber nicht nasses Substrat.</li><li>Eine Abdeckung über den Samen hilft, die Feuchtigkeit zu halten.</li><li>Warten Sie, bis die Sprösslinge ca. 2-5 cm hoch sind, bevor Sie ernten.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>