<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vielfalt von Microgreens und Hanfsprossen, die in der Winterzeit gedeihen können, sowie Tipps zur idealen Pflege.]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:20:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766748055474</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Die besten Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Vielfalt</strong></p><p>Die kalte Jahreszeit bietet viele Möglichkeiten, mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Besonders jetzt sind Sorten wie Radieschen, Senf und Erbsen beliebt, da sie auch bei kühleren Temperaturen gut keimen.</p><p><strong>Substrat und Pflege</strong></p><p>Achten Sie darauf, ein nährstoffreiches Substrat mit einer Stärke von etwa 2–3 cm zu wählen. Dies sorgt für optimale Bedingungen für die Wurzeln der Pflanzen.</p><p><strong>Licht- und Temperaturtipps</strong></p><p>Stellen Sie Ihre Keimlinge an einen hellen Ort, idealerweise mit 12–16 Stunden künstlichem Licht pro Tag. Die Temperatur sollte zwischen 18 und 22 °C liegen, um das Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Häufige Fehler sind übermäßiges Wässern und unzureichende Lichtverhältnisse. Achten Sie darauf, die Erde gleichmäßig feucht, aber nicht durchnässt zu halten.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern verleihen auch vielen Gerichten einen besonderen Geschmack. Verwenden Sie sie in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur für Suppen.</p><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen scharfen Kick 🌱</li><li>Erbsensprossen für eine süße Note</li><li>Senf-Keimlinge für einen würzigen Geschmack</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>