<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Mikrogrün: Frisch und gesund durch den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In diesem Newsletter erfahren Sie, wie Sie auch in der kalten Jahreszeit köstliche Keimlinge züchten können. Profitieren Sie von saisonalen Tipps und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:53:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764229983398</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Hanfsprossen!</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Anbaubedingungen für Mikrogrün</strong></p><p>Der Winter bringt kühlere Temperaturen mit sich, was die Anzucht von Microgreens und Keimlingen spannend macht. Hochwertige Samen wie Radieschen, Erbsen und Brokkoli sind ideal für diese Jahreszeit und bringen Farbe und Nährstoffe auf Ihren Teller.</p><p><strong>Tipps zur Keimung und Pflege</strong></p><p>Achten Sie darauf, dass die Substratstärke etwa 1-2 cm beträgt und die Samen gleichmäßig verteilt sind. Für die Keimung benötigen Ihre Pflanzen Temperaturen zwischen 18 und 22 Grad Celsius sowie ausreichend Licht, idealerweise 12-16 Stunden täglich.</p><p><strong>Fehlerquellen und Lösungen</strong></p><ul><li>Überwässerung vermeiden – zu viel Wasser kann Schimmel verursachen.</li><li>Zu hohe Temperaturen – diese können die Keimrate negativ beeinflussen.</li><li>Ungenügend Licht – sorgt für spargelige und schwache Pflanzen.</li></ul><p><strong>Genussvolle Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind eine großartige Ergänzung zu Salaten, Sandwiches und Smoothies. Sie verleihen jedem Gericht nicht nur einen frischen Geschmack, sondern auch eine Vielzahl an Nährstoffen!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>