<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Microgreens sind nicht nur im Sommer beliebt. Auch im Winter kannst du mit den richtigen Sorten und Tipps köstliche Ernten erzielen.]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:17:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764602254657</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Welt der Keimlinge auch in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Herzlich willkommen zu unserem wöchentlichen Newsletter!</strong></p><p>Der Winter steht vor der Tür und das bedeutet, dass wir uns auf die Anzucht von Microgreens und Keimlingen konzentrieren sollten. Diese kleinen Kraftpakete sind reich an Vitaminen und Mineralstoffen und bringen frisches Grün auf deinen Tisch, selbst in der kühlen Jahreszeit. 🌱</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong>: Für den Winter eignen sich insbesondere Radieschen-, Senf- und Erbsensprossen. Diese Sorten sind robust und gedeihen gut unter den typischen Indoor-Bedingungen.</p><p><strong>Tipps zur Keimung</strong>: Achte darauf, dass das Substrat nicht zu stark kompaktiert ist. Eine Dicke von etwa 1-2 cm ist ideal. Die beste Keimtemperatur liegt zwischen 18-22 °C. Zudem solltest du auf ausreichendes Licht achten, da die Tage kürzer sind.</p><p><strong>Fehlerquellen</strong>: Häufige Probleme sind Schimmel und zu viel Feuchtigkeit. Stelle sicher, dass die Töpfe gut durchlüftet sind und gieße nur, wenn das Substrat trocken ist.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong>: Microgreens eignen sich hervorragend für Salate, Sandwiches oder als Garnitur für Suppen. Probiere sie aus und bringe Farbe und Geschmack in deine winterlichen Gerichte!</p><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen scharfen Kick</li><li>Senfsprossen für einen würzigen Akzent</li><li>Erbsensprossen für ein süßlich, frisches Aroma</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>