<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie, wie Sie auch im Winter mit Microgreens und Hanfsprossen Freude an frischem Grün haben können. Tipps zur Keimung und kulinarischen Verwendung warten auf Sie!]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:22:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765884165398</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für kalte Tage</strong></p>
        <p><strong>Willkommen zu unserem Winter-Newsletter!</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit sind frische Microgreens und Keimlinge eine hervorragende Möglichkeit, Vitamine und Nährstoffe in Ihre Ernährung zu integrieren. Besonders Hanfsprossen sind jetzt eine beliebte Wahl, da sie sehr nahrhaft sind und sich leicht zu Hause ziehen lassen. ☀️</p><p><strong>Saisonale Sorten und Tipps</strong></p><p>Aktuell können Sie verschiedene Sorten wie Radieschen, Erbsen und Buchweizen ausprobieren. Diese Keimlinge benötigen nicht viel Licht und können bei niedrigen Temperaturen gut gedeihen. Achten Sie darauf, das Substrat nicht zu trocken werden zu lassen, um die besten Ergebnisse zu erzielen.</p><ul><li><strong>Substratstärken:</strong> Nutzen Sie ein leichtes Substrat von etwa 2-3 cm.</li><li><strong>Licht:</strong> 12-16 Stunden Tageslicht sind optimal.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Halten Sie es zwischen 18-22°C für bestes Wachstum.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Zwei häufige Fehler sind Überwässerung und zu wenig Licht. Achten Sie auf Ihre Pflanzen und genießen Sie die frischen Microgreens in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur. Sie bringen nicht nur Farbe, sondern auch Geschmack auf Ihren Tisch! 🥗</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>