<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Lerne, wie du im Winter köstliche Microgreens und Hanfsprossen anbaust. Erhalte wertvolle Tipps zu Licht, Temperatur und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:20:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767266426539</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Welt der Keimlinge in der kalten Jahreszeit!</strong></p>
        <p><strong>Die besten Microgreens für die Wintermonate</strong></p><p>Der Winter ist eine großartige Zeit, um Microgreens wie Radieschen, Senf und Erbsen anzubauen. Diese Sorten trotzen den kalten Temperaturen und bieten eine Vielzahl an Aromen und Nährstoffen.</p><p><strong>Optimaler Anbau</strong></p><p>Für die Keimung ist es wichtig, eine Temperatur zwischen 18 und 22 °C zu gewährleisten. Achte darauf, dass die Pflanzen genügend Licht bekommen, idealerweise 12 bis 16 Stunden täglich, um ein gesundes Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Ein häufiger Fehler beim Anbau von Microgreens ist Überwässerung. Stelle sicher, dass das Substrat gut durchlüftet und nicht zu nass ist, um Schimmelbildung zu verhindern. Beginne mit einer Substratstärke von etwa 2 cm für optimale Ergebnisse.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch äußerst vielseitig in der Küche. Verwende sie in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur für verschiedene Gerichte, um deinem Essen das gewisse Etwas zu verleihen.</p><p><strong>Tipps zusammengefasst</strong></p><ul><li>Wähle winterharte Sorten wie Radieschen und Erbsen.</li><li>Sorge für ausreichend Licht und richtige Temperaturen.</li><li>Vermeide Überwässerung und achte auf die Substratstärke.</li><li>Nutze Microgreens in verschiedenen Gerichten für mehr Geschmack.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>