<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Die Grünen Wunder der Winterernte]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und Hanfsprossen in der kalten Jahreszeit sowie Tipps zur erfolgreichen Keimung.]]></description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:21:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767180089329</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Alles über Microgreens und ihre optimale Pflege im Winter</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit – Zeit für frische Keimlinge!</strong></p><p>Während draußen die Kälte Einzug hält, bieten Microgreens und Hanfsprossen eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe direkt ins Haus zu holen. Diese kleinen Superhelden sind nicht nur einfach zu ziehen, sondern auch äußerst vielseitig in der Küche einsetzbar! 🥗</p><p><strong>Optimale Bedingungen für die Keimung</strong></p><p>Damit Ihre Sprossen gut gedeihen, sollten Sie auf einige wichtige Faktoren achten. Die ideale Temperatur für viele Sorten liegt zwischen 20 und 22 Grad Celsius. Achten Sie darauf, dass das Substrat nicht zu stark komprimiert ist – eine Stärke von 2-3 cm ist optimal.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><ul><li>Zu hohe oder zu niedrige Temperaturen</li><li>Unzureichende Lichtverhältnisse (mindestens 12 Stunden Licht täglich)</li><li>Überwässerung der Keimlinge</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens eignen sich hervorragend zur Verfeinerung von Salaten, Sandwiches und sogar Suppen. Versuchen Sie, Ihre Hanfsprossen in ein herzhaftes Pesto zu integrieren oder sie als frische Garnitur auf Ihre Gerichte zu streuen!</p><p>Genießen Sie die Wintermonate mit diesen tollen Pflanzen und bringen Sie Farbe und Geschmack in Ihre Küche! 🌱</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>