<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Mini-Gärten: Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Dieser Newsletter widmet sich den köstlichen und nährstoffreichen Microgreens, die perfekt für die Wintermonate sind. Erfahre, wie du sie erfolgreich anbaust und in der Küche einsetzt.]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:24:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764566654211</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Welt der Keimlinge und Hanfsprossen</strong></p>
        <p><strong>Winterliches Grün: Die besten Sorten</strong></p><p>Der Winter bietet eine hervorragende Gelegenheit, Microgreens und Keimlinge anzubauen. Diese kleinen Powerpakete sind nicht nur gesund, sondern auch einfach zu züchten. Ideal für die kalte Jahreszeit sind unter anderem Radieschen-, Rucola- und Senfsprossen, die in kurzer Zeit zu ernten sind und deinen Gerichten einen frischen Kick verleihen!</p><p><strong>Das richtige Substrat und Licht</strong></p><p>Wähle ein leichtes Substrat mit guter Drainage, um Schimmelbildung zu vermeiden. Eine Lichtquelle von mindestens 12 Stunden täglich ist entscheidend für das Keimwachstum. Auch eine Temperatur von etwa 20-22°C fördert eine schnelle Keimung.</p><p><strong>Fehlerquellen und Tipps zur Anzucht</strong></p><p>Achte darauf, das Substrat nicht zu übergießen, da dies zu Wurzelfäule führen kann. Wenn deine Sprossen schlaff wirken, könnte der Lichtmangel die Ursache sein. Halte deine Pflanzen immer gut beleuchtet und beobachte die Feuchtigkeit regelmäßig.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen von Microgreens</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch eine geschmackliche Bereicherung für deine Küche. Du kannst sie in Salate, Dips oder als Garnierung verwenden, um deinen Gerichten ein besonderes Flair zu verleihen. Egal, ob auf Sandwiches oder in Smoothies, das Aroma der frischen Keimlinge wird dich überraschen!</p><ul><li>Radieschen: Scharf und würzig!</li><li>Rucola: Der perfekte Salat-Partner.</li><li>Hanfsprossen: Nussiger Geschmack und reich an Proteinen.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>