<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und Keimlingen im Winter. Diese kleinen Wunder sind nicht nur nahrhaft, sondern auch ideal für die winterliche Küche.]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764688718678</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Einführung in die Welt der Microgreens</strong></p><p>Microgreens sind junge Pflanzen, die reich an Vitaminen und Antioxidantien sind. In der kalten Jahreszeit bieten sie eine hervorragende Möglichkeit, frische und gesunde Zutaten in Ihre Gerichte zu integrieren.</p><p><strong>Saisonale Sorten für den Winter</strong></p><p>Aktuell empfehlen sich besonders Sorten wie Radieschen, Rucola und Sonnenblumen. Diese Keimlinge sind robust und gedeihen auch bei kälteren Temperaturen.</p><p><strong>Tipps zum Anbau von Microgreens</strong></p><ul><li><strong>Substratstärke:</strong> Verwenden Sie ein leichtes Substrat mit einer Dicke von 2-3 cm.</li><li><strong>Licht:</strong> Stellen Sie sicher, dass Ihre Pflanzen täglich mindestens 12 Stunden Licht erhalten.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Ideal sind Temperaturen zwischen 18-22°C.</li><li><strong>Fehlerquellen:</strong> Achten Sie auf ausreichende Luftzirkulation und vermeiden Sie Staunässen.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens eignen sich hervorragend als Garnitur für Suppen, Salate oder Sandwiches. Sie verleihen jedem Gericht nicht nur einen frischen Geschmack, sondern auch eine optische Auffrischung. Probieren Sie sie in Ihren winterlichen Rezepten aus!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>