<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In der kalten Jahreszeit bringen Microgreens frische Aromen in Ihre Küche. Entdecken Sie, welche Sorten jetzt gedeihen und wie Sie sie erfolgreich anbauen können.]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:15:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764411318320</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdeckungen und Tipps für den Anbau</strong></p>
        <p><strong>Die Magie der Microgreens</strong></p><p>Im Winter, wenn frisches Gemüse rar ist, bieten Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, gesunde und schmackhafte Ergänzungen zu Ihren Gerichten zu erhalten. Diese kleinen Sprösslinge sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch einfach anzubauen!</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong></p><p>Für den Winter eignen sich besonders Sorten wie Radieschen, Brokkoli und Rucola. Diese Microgreens sind robust und gedeihen gut bei niedrigeren Temperaturen, was sie perfekt für die kalte Jahreszeit macht.</p><p><strong>Tipps für die Keimung</strong></p><p>Die richtige Wahl des Substrats ist entscheidend. Verwenden Sie ein feines, gut durchlüftetes Substrat, um optimale Wachstumsbedingungen zu schaffen. Platzieren Sie Ihre Anzuchtbehälter an einem lichtdurchfluteten Ort und achten Sie auf eine Temperatur zwischen 18 und 22 Grad Celsius.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Häufige Fehler sind Überwässerung und zu wenig Licht. Stellen Sie sicher, dass die Erde gleichmäßig feucht, aber nicht nass ist. Zu viel Dunkelheit kann das Wachstum der Sprösslinge hemmen.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens lassen sich wunderbar in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur für verschiedene Gerichte verwenden. Ihre Aromen sind intensiver als die von ausgewachsenen Pflanzen, wodurch sie ideale Geschmacksgeber sind.</p><ul><li>Radieschen-Microgreens in einem Frischkäse-Dip</li><li>Brokkoli-Sprossen auf dem Salat</li><li>Rucola-Sprossen in einem Sandwich</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>