<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie, wie Sie auch im Winter frische Microgreens anbauen können. Wir geben Ihnen wertvolle Tipps zu Sorten, Licht und Temperatur.]]></description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:21:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767698488486</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Die besten Tipps für Ihre Winterernte</strong></p>
        <p><strong>Die Saison für Microgreens</strong></p><p>Im Winter ist es wichtig, sich auf robuste Sorten von Microgreens zu konzentrieren, die gut in Innenräumen gedeihen. Besonders geeignet sind hier Radieschen, Kresse und Rucola. Diese Sorten sind nicht nur schnellwachsend, sondern auch besonders schmackhaft! 🌱</p><p><strong>Substrat und Licht</strong></p><p>Für das Wachstum Ihrer Keimlinge sollten Sie ein geeignetes Substrat wählen. Achten Sie darauf, dass das Substrat eine Stärke von 1 bis 2 cm hat. Geben Sie Ihren Pflanzen zusätzlich ausreichend Licht. Ideal sind spezielle Pflanzenlichter mit einer Beleuchtungsdauer von 12 bis 16 Stunden pro Tag.</p><p><strong>Temperaturtipps</strong></p><p>Die optimale Keimtemperatur liegt zwischen 18 und 24 Grad Celsius. Vermeiden Sie Temperaturen unter 16 Grad, da dies das Wachstum hemmen kann.</p><p><strong>Fehlerquellen</strong></p><p>Eine häufige Fehlerquelle ist zu viel oder zu wenig Wasser. Achten Sie darauf, dass das Substrat gleichmäßig feucht, aber nicht durchnässt ist. Auch Schimmel kann bei falschen Bedingungen schnell auftreten.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutzen Sie Ihre frisch geernteten Microgreens für Salate, Sandwiches oder als Garnitur für verschiedene Gerichte. Sie verleihen jedem Essen nicht nur einen frischen Geschmack, sondern sind auch eine wahre Nährstoffquelle! 🍽️</p><ul><li>Radieschen: pikant und knackig</li><li>Kresse: würzig und aromatisch</li><li>Rucola: leicht bitter, ideal für Salate</li><li>Hanfsprossen: proteinreich und gesund</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>