<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens für deine Küche]]></title>
      <description><![CDATA[In der kalten Jahreszeit sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Vitamine und Mineralien nach Hause zu bringen. Lerne mehr über saisonale Sorten und Pflegehinweise.]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:15:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764479729750</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vorteile von Keimlingen und Hanfsprossen</strong></p>
        <p><strong>Microgreens zur Winterzeit</strong></p><p>Wenn die Tage kürzer und kälter werden, sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, um frische Nährstoffe in deine Küche zu bringen. Diese kleinen, nährstoffreichen Pflanzen sind einfach anzubauen und bieten eine Vielzahl von Geschmäckern und Texturen. Besonders beliebt sind Sorten wie Radieschen, Erbsen und Sonnenblumen.</p><p><strong>Optimale Bedingungen für das Wachstum</strong></p><p>Für die Keimung ist eine Temperatur zwischen 18 und 22 Grad Celsius ideal. Achte darauf, dass deine Samen ausreichend Licht erhalten, möglicherweise durch Künstliches Licht, um das Wachstum zu fördern. Die Substratstärke sollte etwa 2-3 cm betragen, um eine gesunde Wurzelentwicklung zu gewährleisten.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><p>Es gibt einige typische Fehler, die beim Anbau von Microgreens auftreten können. Dazu gehören:</p><ul><li>Zu wenig Licht, was das Wachstum hemmt.</li><li>Zu viel oder zu wenig Wasser, was zu Schimmel oder Vertrocknung führt.</li><li>Die Verwendung von ungeeignetem Substrat, das die Drainage beeinträchtigt.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig einsetzbar. Du kannst sie in Salaten, Sandwiches, Smoothies oder als Dekoration für verschiedene Gerichte verwenden. Probiere zum Beispiel Hanfsprossen in deinem nächsten Smoothie für einen extra Nährstoffkick!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>