<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie, welche Microgreens perfekt für die winterliche Anzucht geeignet sind und wie Sie sie erfolgreich kultivieren können.]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:18:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766834321803</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die Vorteile von Microgreens im Winter</strong></p><p>Microgreens sind eine hervorragende Möglichkeit, frische Aromen und Nährstoffe in die winterliche Küche zu bringen. Jetzt, wo das Angebot an frischen Pflanzen im Freien begrenzt ist, bieten diese kleinen Keimlinge eine gesunde und schmackhafte Ergänzung zu Ihren Gerichten.</p><p><strong>Beliebte saisonale Sorten</strong></p><p>Im Winter eignen sich besonders folgende Microgreens:</p><ul><li>Rettich</li><li>Brokkoli</li><li>Kresse</li><li>Spinat</li><li>Erbsen</li></ul><p>Diese Sorten sind besonders robust und keimen gut bei kühleren Temperaturen.</p><p><strong>Tipps zur Keimung und Pflege</strong></p><p>Folgende Faktoren sollten Sie beachten, damit Ihre Microgreens gut gedeihen:</p><ul><li><strong>Substratstärke:</strong> Verwenden Sie ein etwa 1-2 cm dickes Substrat für optimale Wurzelentwicklung.</li><li><strong>Licht:</strong> Stellen Sie Ihre Pflanzen an einen hellen Ort oder verwenden Sie Pflanzenlichter, um das Wachstum zu unterstützen.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Ideal sind Temperaturen zwischen 18 und 22 °C für die Keimung.</li></ul><p>Vermeiden Sie Überwässerung, da dies zu Schimmelbildung führen kann. Achten Sie darauf, regelmäßig zu lüften.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutzen Sie Ihre frisch geernteten Microgreens zur Verfeinerung von Salaten, Sandwiches oder sogar als Garnitur für Suppen. Sie bringen nicht nur Geschmack, sondern auch eine farbenfrohe Note auf den Teller! 🌱✨</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>