<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Wachsende Vorfreude auf Mikrogrün!]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile von Microgreens und wie Sie Sie einfach zu Hause anbauen können! Unser Newsletter bietet Tipps zu saisonalen Sorten und deren Pflege.]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764552338674</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Herbstliche Tipps für gesunde Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Die Vorteile von Microgreens</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch einfach zu kultivieren. In der kalten Jahreszeit können Sie mit der Anzucht von Keimlingen für frische Aromen in Ihrer Küche sorgen. Sie sind perfekt für Salate, Sandwiches und sogar als Dekoration für Ihre Gerichte!</p><p><strong>Empfohlene saisonale Sorten</strong></p><p>Zu dieser Jahreszeit empfehlen wir Sorten wie Rucola, Rotkohl und Sonnenblumenkerne. Diese Keimlinge sind anspruchslos und gedeihen gut bei kühleren Temperaturen.</p><p><strong>Wichtige Tipps zur Anzucht</strong></p><ul><li><strong>Substratstärken:</strong> Verwenden Sie ein 2-3 cm dickes Substrat für optimale Ergebnisse.</li><li><strong>Licht:</strong> Sorgen Sie für mindestens 12 Stunden Licht pro Tag, idealerweise in Form von Pflanzenlichtern.</li><li><strong>Temperatur:</strong> Halten Sie die Umgebungstemperatur zwischen 18 und 22°C für eine bessere Keimung.</li><li><strong>Fehlerquellen:</strong> Achten Sie auf Überwässerung und unzureichendes Licht, um Schimmelbildung zu vermeiden.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutzen Sie Ihre frischen Microgreens, um Salaten, Smoothies oder Suppen einen zusätzlichen Nährstoffkick zu geben. Sie können auch als kreative Garnierung für Ihre Lieblingsgerichte verwendet werden. Viel Spaß beim Anbauen und Genießen!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>