<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Wöchentlicher Microgreens-Newsletter]]></title>
      <description><![CDATA[Erfahren Sie, wie Sie in den Wintermonaten erfolgreich Microgreens und Keimlinge ziehen können. Tipps zur Auswahl, Pflege und kulinarischen Verwendung!]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:15:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764393323999</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die Welt der Keimlinge im Winter</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Keimlingszeit!</strong> Während die Tage kürzer werden und die Temperaturen sinken, ist es die perfekte Gelegenheit, sich mit dem Anbau von Microgreens und Hanfsprossen zu beschäftigen. Diese kleinen Stärkungskünstler bringen Farbe und Geschmack auf Ihren Tisch!</p><br><p><strong>Saisonale Sorten wählen</strong>: Im November eignen sich besonders robuste Sorten wie Radieschen, Erbsen und Sonnenblumen. Diese sind nicht nur einfach zu ziehen, sondern auch äußerst nährstoffreich und schmackhaft.</p><br><p><strong>Wichtige Tipps zur Keimung</strong>: Achten Sie auf eine geeignete Substratstärke für Ihre Pflanzen. Eine Dicke von 1-2 cm ist oft optimal für die meisten Microgreens. Stellen Sie sicher, dass die Temperatur zwischen 18 und 22 Grad Celsius liegt und Ihre Pflanzen ausreichend Licht erhalten.</p><br><p><strong>Fehlerquellen und Lösungen</strong>: Zu viel Wasser ist häufig ein Problem. Achten Sie darauf, dass das Substrat leicht feucht, aber nicht durchnässt ist, um Schimmelbildung zu vermeiden. Ein gut durchlüfteter Raum ist ebenfalls hilfreich.</p><br><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong>: Verwenden Sie Ihre frischen Microgreens für Salate, Sandwiches oder als Garnitur für warme Gerichte. Sie bringen nicht nur Farbe, sondern auch Geschmack und Nährstoffe in Ihre Winterküche!</p><br><ul><li>Wählen Sie geeignete Samen für die Wintermonate</li><li>Kontrollieren Sie die Lichtverhältnisse im Innenbereich</li><li>Experimentieren Sie mit verschiedenen Substraten</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>