<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Hanfsprossen, die auch in der kalten Jahreszeit gedeihen. Wir bieten Ihnen Tipps zur optimalen Pflege und kulinarischen Verwendung.]]></description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:23:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767871424851</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps für Ihre Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Freude mit Microgreens</strong></p><p>Im Winter können Sie mit Microgreens und Keimlingen frische Aromen in Ihre Küche bringen. Diese kleinen Pflanzen sind nicht nur nahrhaft, sondern auch einfach zu ziehen. Besonders empfehlenswert sind Sorten wie Rucola, Brokkoli und Radieschen, die auch bei niedrigen Temperaturen gut keimen.</p><p><strong>Substrat und Licht</strong></p><p>Wählen Sie eine geeignete Substratstärke, um optimale Bedingungen zu schaffen. Verwenden Sie leicht kompostierbare Anzuchterde und achten Sie darauf, dass die Erde nicht zu nass ist. Eine Lichtquelle mit einer Intensität von 300-600 Lux ist während der Wintermonate besonders wichtig.</p><p><strong>Temperatur und Keimung</strong></p><p>Ideale Temperaturen für die Keimung liegen zwischen 20-24°C. Stellen Sie die Schalen an einen warmen Ort, um die Keimung zu fördern. Geduld ist gefragt, da die Keimdauer je nach Sorte variieren kann!</p><p><strong>Fehlerquellen</strong></p><p>Achten Sie auf häufige Fehlerquellen wie Überwässerung oder zu wenig Licht. Zu viel Feuchtigkeit kann Schimmelbildung begünstigen, während unzureichendes Licht das Wachstum hemmt.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig einsetzbar! Fügen Sie sie Salaten, Sandwiches oder Suppen hinzu, um Geschmack und Nährstoffe zu steigern.</p><ul><li>Rucola: Für einen würzigen Kick</li><li>Brokkoli: Reich an Antioxidantien</li><li>Radieschen: Für zusätzlichen Crunch</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>