<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Microgreens sind eine großartige Möglichkeit, auch in der Winterzeit gesund zu essen. Hier erfahren Sie alles über die besten Sorten und Tipps zur Anzucht.]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:17:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765106257052</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Vielfalt auch in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit ist Microgreens-Zeit!</strong></p><p>Auch in der kalten Jahreszeit können Sie mit Microgreens einen Hauch von Frühling auf Ihren Tisch bringen. Diese kleinen Pflanzen sind nährstoffreich und bieten eine hervorragende Möglichkeit, gesunde, frische Zutaten in Ihre Mahlzeiten zu integrieren.</p><p><strong>Beliebte saisonale Sorten</strong></p><p>Für den Winter eignen sich besonders Farbsorten wie Rotkohl und Rucola, sowie nährstoffreiche Greens wie Brokkoli und Senf. Diese Sorten wachsen schnell und sind pflegeleicht.</p><p><strong>Wachstumstipps für Keimlinge</strong></p><ul><li><strong>Substratstärke:</strong> Eine Dicke von 2–3 cm ist optimal.</li><li><strong>Licht- und Temperatur:</strong> Stellen Sie die Keimlinge in ein helles Fenster mit Temperaturen zwischen 18–24 °C.</li><li><strong>Keimung:</strong> Halten Sie das Substrat gleichmäßig feucht, aber nicht nass.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Vermeiden Sie Überwässerung und zu wenig Licht, da dies das Wachstum beeinträchtigen kann. Microgreens eignen sich hervorragend als Garnierung für Salate, Sandwiches oder als Beigabe zu warmen Gerichten. Probieren Sie, sie in Smoothies einzubauen – ein echtes Geschmackserlebnis!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>