<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In der kalten Jahreszeit sind Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe in deine Küche zu bringen. Lerne, wie du sie erfolgreich anbaust und kulinarisch verwendest.]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:22:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767957724990</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vorzüge von Keimlingen und Hanfsprossen</strong></p>
        <p><strong>Die Bedeutung von Microgreens</strong></p><p>Microgreens sind junge Pflanzen, die in der Regel 7 bis 21 Tage nach der Aussaat geerntet werden. Sie sind nicht nur nährstoffreich, sondern bringen auch jede Menge Geschmack in deine Wintergerichte. Besonders empfehlenswert sind Hanfsprossen und andere winterliche Sorten.</p><p><strong>Saisonale Tipps für den Anbau</strong></p><p>Für einen erfolgreichen Anbau von Microgreens in dieser Jahreszeit sind einige Faktoren entscheidend:</p><ul><li><strong>Substratstärken:</strong> Verwende ein leichtes Substrat mit einer Dicke von 2-3 cm für optimale Keimung.</li><li><strong>Licht- und Temperatur:</strong> Stelle sicher, dass deine Pflanzen mindestens 12-16 Stunden Licht pro Tag bekommen. Eine Temperatur von 20-22°C ist ideal.</li><li><strong>Keimung:</strong> Halte das Substrat gleichmäßig feucht, um die Keimung zu fördern.</li></ul><p><strong>Fehlerquellen beim Anbau</strong></p><p>Sei vorsichtig bei der Menge an Wasser, die du verwendest. Zu viel Feuchtigkeit kann Schimmel verursachen. Beobachte außerdem die Temperatur, um ein optimales Wachstum sicherzustellen.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutze Microgreens zur Dekoration und Aromatisierung von Salaten, Sandwiches oder als gesunde Beigabe zu warmen Gerichten. Sie verleihen jedem Gericht nicht nur Farbe, sondern auch einen intensiven Geschmack. 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>