<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Entdecke die Welt der Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[In dieser Ausgabe widmen wir uns den Vorteile und der Anzucht von Microgreens und Hanfsprossen in der kalten Jahreszeit.]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:16:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764738965426</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die Winterküche</strong></p>
        <p><strong>Nutze die Wintermonate für deine Keimprojekte!</strong></p><p>Der Winter bringt eine perfekte Gelegenheit, um im Innenbereich mit der Anzucht von Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Diese kleinen Pflanzen sind nicht nur gesund, sondern auch einfach zu ziehen.</p><p><strong>Saisonale Empfehlungen:</strong> In der kalten Jahreszeit eignen sich besonders Radieschen-, Erbsen- und Sonnenblumensprossen. Sie wachsen schnell und sind reich an Nährstoffen, die deinem Körper in dieser Zeit gut tun.</p><p><strong>Substrat und Licht:</strong> Achte darauf, ein leichtes Substrat mit einer Stärke von 1-2 cm zu verwenden, um optimale Wachstumsbedingungen zu gewährleisten. Sorge zudem für eine Beleuchtung mit 12-16 Stunden Tageslicht, um das Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Fehlerquellen und Tipps:</strong></p><ul><li>Zu viel oder zu wenig Wasser kann die Keimung negativ beeinflussen.</li><li>Eine konstante Temperatur von etwa 18-24°C ist optimal.</li><li>Beachte die Lichtverhältnisse: Mangelnde Beleuchtung kann zu spindeligen Pflanzen führen.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen:</strong> Microgreens verleihen nicht nur Salaten, sondern auch Sandwiches und Smoothies eine frische Note. Experimentiere mit verschiedenen Sorten und entdecke neue Geschmackserlebnisse!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>