<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie, wie Sie auch im Winter erfolgreich Microgreens anbauen können. Wir geben Ihnen saisonale Empfehlungen und nützliche Tipps zur Fehlervermeidung.]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:21:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767093695251</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Die besten Tipps für Keimlinge in der kalten Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die perfekte Zeit für Microgreens</strong></p><p>Im Winter können Microgreens eine hervorragende Ergänzung für Ihre Ernährung sein. Sie sind nicht nur nährstoffreich, sondern auch einfach zu ziehen. Nutzen Sie diese Jahreszeit, um verschiedene Sorten von Keimlingen wie Radieschen, Brokkoli und Hanfsprossen anzubauen.</p><p><strong>Saisonale Sorten und Substratstärken</strong></p><p>Für den Winter empfehlen wir, auf robuste Sorten zu setzen. Verwenden Sie ein hochwertiges Substrat mit einer Stärke von etwa 3-5 cm, um optimale Wachstumsbedingungen zu schaffen.</p><ul><li>Radieschen: Schnell keimend und würzig im Geschmack.</li><li>Brokkoli: Reich an Vitaminen und Antioxidantien.</li><li>Hanfsprossen: Oder einfach und gesund für Salate.</li></ul><p><strong>Licht- und Temperaturtipps</strong></p><p>Stellen Sie sicher, dass Ihre Microgreens genügend Licht bekommen. Ein helles Fenster oder spezielles Pflanzenlicht kann Wunder wirken. Die ideale Temperatur liegt zwischen 18-22°C. Achten Sie darauf, Ihre Pflanzen nicht zu übergießen, um Wurzelfäule zu vermeiden.</p><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Häufige Fehler sind Überwässerung oder inadäquate Lichtverhältnisse. Nutzen Sie Ihre frischen Microgreens in Salaten, Sandwiches oder als schmackhafte Garnitur für verschiedene Gerichte. Guten Appetit! 🥗</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>