<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[In diesem Newsletter erfahren Sie, welche Microgreens sich im Winter besonders gut eignen und wie Sie erfolgreich mit Keimlingen arbeiten können.]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:45:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764301558556</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die besten Keimlinge und Tipps für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Microgreens</strong></p><p>Im Winter ist es wichtig, die richtigen Microgreens auszuwählen, die bei kühleren Temperaturen gedeihen. Beliebte Sorten sind Rucola, Radieschen und Senf. Diese sind nicht nur robust, sondern bringen auch eine erfrischende Geschmacksnote auf Ihren Teller. 🌱</p><p><strong>Substratstärken und Lichtverhältnisse</strong></p><p>Verwenden Sie ein Substrat mit einer Höhe von etwa 5 cm für optimalen Wurzelkontakt und nützliches Wasserhaltevermögen. Stellen Sie sicher, dass Ihre Microgreens mindestens 12 Stunden Licht täglich erhalten. Eine Pflanzenlampe kann hier sehr helfen, insbesondere in den dunklen Wintermonaten. 💡</p><p><strong>Fehlerquellen und Keimung</strong></p><p>Achten Sie auf die richtige Temperatur und Luftfeuchtigkeit, um Schimmelbildung zu verhindern. Zu niedrige Temperaturen verzögern die Keimung, während zu hohe Temperaturen die Samen schädigen können. Ein ideales Klima liegt zwischen 20 und 22 Grad Celsius.</p><ul><li><strong>Tipps zur Keimung:</strong></li><li>Die Samen gut befeuchten, aber nicht ertränken.</li><li>Mit einer Abdeckung vor Licht schützen, bis sie keimen.</li><li>Regelmäßig lüften, um die Luftzirkulation zu verbessern.</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutzen Sie Ihre frisch gezogenen Microgreens als Garnitur für Suppen, in Salaten oder sogar auf Sandwiches. Sie bringen nicht nur Farbe, sondern auch einen gesunden Nährstoffschub in jede Mahlzeit! 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>