<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Winterzeit ist die perfekte Gelegenheit, die eigenen Microgreens und Keimlinge anzubauen. Erfahren Sie, welche Sorten sich in dieser Saison besonders gut eignen und wie Sie optimale Wachstumsbedingungen schaffen.]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:21:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765279304982</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die Vielfalt der Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Die besten Winter-Microgreens</strong></p><p>Im Winter sind spezielle Sorten von Microgreens besonders geeignet. Dazu gehören unter anderem <em>Radieschen</em>, <em>Kresse</em> und <em>Erbsenkeimlinge</em>. Diese Sorten sind nicht nur einfach zu ziehen, sondern bieten auch einen tollen Geschmack und viele Nährstoffe.</p><p><strong>Tipps für optimalen Anbau</strong></p><p>Um das Wachstum Ihrer Keimlinge zu fördern, sollten Sie auf die richtige Substratstärke achten. Ideal ist eine Schicht von etwa 2–3 cm. Sorgen Sie für ausreichend Licht — am besten mit einer Pflanzenlampe, die 12 bis 16 Stunden pro Tag aktiviert ist. Die Temperatur sollte zwischen 18 und 22 Grad Celsius liegen.</p><p><strong>Fehlerquellen beim Anbau</strong></p><p>Häufige Fehler sind Überbewässerung und zu wenig Licht. Achten Sie darauf, dass die Erde feucht, aber nicht nass ist. Zu viel Dunkelheit kann das Wachstum hemmen und Schimmelbildung begünstigen.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig einsetzbar. Sie können als Garnitur für Salate, Sandwiches oder Suppen verwendet werden. Probieren Sie einmal ein <em>Radieschen-Microgreen-Pesto</em> oder fügen Sie <em>Hanfsprossen</em> zu Ihrem Smoothie hinzu!</p><ul><li><strong>Radieschen</strong>: Scharf und spritzig</li><li><strong>Kresse</strong>: Würzig und frisch</li><li><strong>Hanfsprossen</strong>: Nussig und proteinreich</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>