<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Vorteile und Tipps für den Anbau von Microgreens und Hanfsprossen in der kalten Saison. Frische Zutaten für Ihre winterlichen Gerichte!]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 01:13:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764638034005</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Tipps für Microgreens</strong></p><p>Die kalte Jahreszeit ist ideal für den Anbau von Microgreens und Keimlingen wie Hanfsprossen. Diese kleinen Pflanzen sind nicht nur nahrhaft, sondern bringen auch Farbe und Geschmack in Ihre Gerichte.</p><p><strong>Saisonale Sorten</strong></p><p>Zu dieser Jahreszeit eignen sich Sorten wie Erbsen, Radieschen und Senf besonders gut. Diese Keimlinge wachsen schnell und sind robust gegen die kühleren Temperaturen.</p><p><strong>Substratstärken und Lichtbedarf</strong></p><p>Verwenden Sie ein leichtes, gut durchlüftetes Substrat mit einer Stärke von etwa 2-3 cm. Achten Sie darauf, dass die Pflanzen täglich 12-16 Stunden Licht erhalten, um gesund zu gedeihen.</p><p><strong>Fehlerquellen und Keimung</strong></p><p>Befolgen Sie unsere Tipps zur Fehlervermeidung: Überwässerung kann die Keimlinge gefährden. Achten Sie zusätzlich auf eine gleichmäßige Temperatur von 18-22°C während der Keimung.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens und Hanfsprossen sind vielseitig. Verwenden Sie sie in Salaten, Sandwiches oder als dekorative Garnitur auf Ihren warmen Wintergerichten!</p><ul><li>Wählen Sie frische, qualitativ hochwertige Samen.</li><li>Beobachten Sie die Temperatur und Luftfeuchtigkeit.</li><li>Experimentieren Sie mit verschiedenen Sorten für einen bunten Teller.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>