<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Microgreens im Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecke die besten Tipps für das Anbauen von Microgreens und Keimlingen in der winterlichen Saison. Hol dir wertvolle Informationen zu Sorten, Lichtverhältnissen und kulinarischen Anwendungen.]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:19:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766920766933</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Setze auf gesunde Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Winterzeit – Keimzeit!</strong> Während die Temperaturen sinken, kannst du in deinem Zuhause ganz einfach gesunde Microgreens und Hanfsprossen ziehen. Microgreens wie Radieschen, Senf und Erbsen sind ideal für den Winter und bieten eine hervorragende Möglichkeit, den Vitamingehalt deiner Gerichte zu steigern.</p><br><p><strong>Substratstärken und Lichtverhältnisse</strong> sind entscheidend für das Wachstum. Verwende ein leichtes, gut durchlüftetes Substrat und achte darauf, dass deine Pflanzen ausreichend Licht bekommen. Ein Platz auf der Fensterbank oder spezielle Pflanzenlichter können helfen, das optimale Wachstum zu fördern.</p><br><p><strong>Fehlerquellen beim Keimen</strong> sind häufig ein Mangel an Feuchtigkeit oder unzureichende Luftzirkulation. Halte das Substrat gleichmäßig feucht, aber niemals zu nass. Regelmäßiges Lüften sorgt dafür, dass Schimmel verhindert wird und die Pflanzen gesund bleiben.</p><br><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong> von Microgreens sind vielfältig. Sie eignen sich hervorragend als Garnitur für Salate, Sandwiches oder sogar als Bestandteil von Smoothies. Ihr intensiver Geschmack bringt Frische und Farbe auf den Teller!</p><br><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen würzigen Kick</li><li>Erbsensprossen als nahrhafte Zutat</li><li>Hanfsprossen für einen nussigen Geschmack</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>