<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Microgreens im Januar]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Keimlinge, die perfekt für die kalte Jahreszeit geeignet sind. Holen Sie sich Tipps für Anbau und kulinarische Verwendung.]]></description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:19:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767525543487</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Frische Keimlinge für die winterliche Küche</strong></p>
        <p><strong>Winterliche Microgreens für den Innenraum</strong></p><p>Im Januar haben Sie die Möglichkeit, zahlreiche Microgreens und Keimlinge anzubauen, die nicht nur frischen Geschmack bringen, sondern auch perfekt in die kalte Jahreszeit passen. Besonders empfehlenswert sind Sorten wie Radieschen, Erbsen und Kresse.</p><p><strong>Substratstärken und Lichtverhältnisse</strong></p><p>Nutzen Sie ein leichtes Substrat mit einer Stärke von etwa 2-3 cm, um das Wachstum optimal zu fördern. Da es im Winter weniger Tageslicht gibt, sollten Sie zusätzlich auf künstliches Licht setzen: Eine Kombination aus Tageslicht-LEDs und einer Beleuchtungsdauer von 12-14 Stunden pro Tag ist ideal.</p><p><strong>Temperatur und Keimung</strong></p><p>Halten Sie die Temperatur zwischen 18-22°C, um eine gute Keimung der Samen zu gewährleisten. Achten Sie darauf, die Samen leicht feucht zu halten, aber nicht zu übergießen.</p><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Zu viel Wasser oder eine falsche Beleuchtung können das Wachstum beeinträchtigen. Verfeinern Sie Ihre Gerichte mit frischen Microgreens, die sich hervorragend in Salaten, Sandwiches oder als Dekoration eignen.</p><ul><li>Radieschen-Microgreens: Würzig und knackig.</li><li>Erbsen-Microgreens: Süßlich und aromatisch.</li><li>Kresse: Scharf und würzig.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>