<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens für die Festzeit]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die vielfältigen Möglichkeiten von Microgreens in der winterlichen Küche. Wichtige Tipps zur Keimung und Pflege für köstliche Ergebnisse!]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:18:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766315923842</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Leckere Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Microgreens im Winter</strong></p><p>Die kalte Jahreszeit bietet zahlreiche Gelegenheiten, um mit Microgreens und Keimlingen zu experimentieren. Nutze die Wintermonate, um spezielle Sorten wie Rotkohl, Erbsensprossen oder Hanfsprossen zu ziehen, die eine nahrhafte Ergänzung zu deinen winterlichen Gerichten darstellen.</p><p><strong>Tipps zur Keimung</strong></p><p>Für erfolgreiches Keimen achte auf die richtige Substratstärke und sorge für eine gleichmäßige Temperatur von etwa 20°C. Optimal ist eine helle, aber nicht direkte Lichtquelle, um ein Überhitzen zu vermeiden.</p><p><strong>Fehlerquellen</strong></p><p>Häufige Fehler sind zu wenig Licht oder zu hohe Feuchtigkeit. Achte darauf, das Substrat leicht feucht zu halten, aber nicht zu nass. Zu viel Wasser kann Schimmelbildung begünstigen!</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutze frische Microgreens zur Dekoration von festlichen Gerichten oder als gesunde Zutat in Salaten und Smoothies. Ihre intensiven Aromen können jedem Gericht das gewisse Etwas verleihen!</p><ul><li>Rotkohl: reich an Antioxidantien</li><li>Erbsensprossen: süß und knusprig</li><li>Hanfsprossen: nussiger Geschmack, perfekt für Salate</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>