<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens-Magie]]></title>
      <description><![CDATA[Entdecken Sie die Welt der Microgreens und Keimlinge, ideal für den Winter. Versorgen Sie Ihren Körper mit Nährstoffen und erhellen Sie Ihre Küche mit frischen Geschmäckern!]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:20:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1767352847889</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Vielseitige Keimlinge für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die Saison der Microgreens</strong></p><p>Im Winter bieten Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, frische Nährstoffe in Ihre tägliche Ernährung zu integrieren. Besonders empfehlenswert sind Sorten wie Radieschen, Rucola und Sonnenblumen, die in diesen kalten Monaten optimal gedeihen. 🌱</p><p><strong>Substratstärken und Pflege</strong></p><p>Für die Anzucht von Microgreens empfehlen sich Substratstärken zwischen 1–2 cm. Achten Sie darauf, das Substrat gleichmäßig feucht zu halten und die Samen gut zu verteilen.</p><p><strong>Licht- & Temperaturtipps</strong></p><p>Ein helles Fensterbrett oder eine Pflanzenlampe sorgt für das nötige Licht. Temperaturen um 20–22°C fördern das Wachstum. Denken Sie daran, die Pflanzen regelmäßig zu drehen, sodass sie gleichmäßig Licht bekommen!</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><p>Seien Sie vorsichtig bei der Überwässerung. Zu viel Wasser kann Schimmelbildung fördern. Achten Sie außerdem auf die Luftzirkulation, um Fäulnis zu vermeiden.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Nutzen Sie Microgreens, um Salate, Sandwiches und Suppen geschmacklich zu verfeinern. Sie sind nicht nur eine geschmackliche Bereicherung, sondern bieten auch einen tollen Farbtupfer auf jedem Teller! 🍽️</p><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen scharfen Kick</li><li>Sonnenblumen-Microgreens für eine nussige Note</li><li>Erbsen-Microgreens als süßliche Ergänzung</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>