<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Frische Keimlinge für den Winter]]></title>
      <description><![CDATA[Microgreens sind nicht nur nahrhaft, sondern auch eine großartige Möglichkeit, frisches Grün in die kalte Jahreszeit zu bringen. Lerne, wie du die besten Sorten anbaust und was du beachten solltest.]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:37:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1768009058122</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vielfalt der Microgreens und Hanfsprossen</strong></p>
        <p><strong>Saisonale Mikrogrün-Empfehlungen</strong></p><p>In der Winterzeit bieten sich besonders robuste Sorten wie Radieschen-, Brokkoli- und Sonnenblumen-Microgreens an. Diese sind nicht nur lecker, sondern auch reich an Nährstoffen, die unser Immunsystem unterstützen.</p><p><strong>Tipps für die Keimung</strong></p><p>Achte darauf, dass du die richtigen Substratstärken verwendest — für die meisten Microgreens sind 1-2 cm ideal. Halte die Temperatur zwischen 18 und 22 Grad Celsius, um die Keimung zu optimieren. Zu viel Licht kann allerdings schädlich sein, also reduziere die Beleuchtung bei Bedarf.</p><p><strong>Fehlerquellen vermeiden</strong></p><p>Ein häufiges Problem ist Überwässerung, was zu Schimmel führen kann. Stelle sicher, dass das Substrat gut durchlüftet ist und nur leicht feucht gehalten wird. Zudem solltest du auf den Abstand der Samen achten, um eine Überbelegung zu verhindern.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens und Hanfsprossen sind vielseitig einsetzbar. Verwende sie in Salaten, Sandwiches oder als Garnitur für Suppen, um deinen Gerichten eine frische Note zu verleihen. 🌱</p><ul><li>Radieschen-Microgreens für einen scharfen Kick</li><li>Brokkoli-Microgreens für zusätzliche Vitamine</li><li>Hanfsprossen als proteinreiche Ergänzung</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>