<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Herbstliche Microgreens im November]]></title>
      <description><![CDATA[In diesem Newsletter dreht sich alles um die Anbau von Microgreens und Keimlingen im November. Erfahren Sie mehr über saisonale Sorten und wichtige Pflegetipps.]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:53:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764230032193</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Saisonale Tipps für frisches Gemüse auf der Fensterbank</strong></p>
        <p><strong>Aktuelle Saison für Microgreens</strong></p><p>Im November ist es Zeit, die letzten Ernten ins Haus zu holen. Microgreens und Keimlinge sind ideal für die kalte Jahreszeit, da sie in wenigen Tagen wachsen und reich an Nährstoffen sind. Beliebte Sorten sind Radieschen, Rucola und Sonnenblumen.</p><p><strong>Substratstärken und Licht</strong></p><p>Die Wahl des Substrats ist entscheidend. Verwenden Sie eine Schicht von 1-2 cm Erde oder speziellen Keimsubstraten. Sorgen Sie für ausreichendes Licht, insbesondere wenn die Tage kürzer sind. Eine Pflanzenlampe kann hier Wunder wirken!</p><p><strong>Temperatur und Keimung</strong></p><p>Die ideale Keimtemperatur liegt zwischen 18 und 22 °C. Achten Sie darauf, dass die Samen gleichmäßig gewässert werden, um das Schimmeln zu vermeiden. Ein häufiges Problem ist ungleichmäßige Bewässerung; verwenden Sie am besten eine Sprühflasche für eine sanfte Befeuchtung.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Die Ernte der Microgreens ist vielseitig: Verwenden Sie sie als frischen Topping für Salate, Sandwiches oder sogar als Garnitur für Suppen. Ihr intensiver Geschmack bringt jeden Teller zum Strahlen! 🌱</p><ul><li>Radieschen: Scharf und knusprig.</li><li>Erbsen: Süß und zart.</li><li>Rucola: Würzig und aromatisch.</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>