<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens für Ihre Küche]]></title>
      <description><![CDATA[In der kalten Jahreszeit bieten Microgreens nicht nur Nährstoffe, sondern auch ein geschmackliches Highlight. Erfahren Sie, welche Sorten sich jetzt besonders gut anbauen lassen.]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:18:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1766229491721</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecken Sie die Vielfalt der Keimlinge im Winter</strong></p>
        <p><strong>Aktuelle Saison: Winter</strong></p><p>Obwohl der Winter Einzug hält, gibt es eine Vielzahl von Microgreens und Keimlingen, die Sie auch in dieser Zeit erfolgreich anbauen können. Hanfsprossen und andere winterliche Sorten gedeihen auch bei kühleren Temperaturen und bringen frische Aromen auf Ihren Tisch.</p><p><strong>Welche Sorten sind empfehlenswert?</strong></p><ul><li>Erbsensprossen</li><li>Basilikum</li><li>Radieschenkeimlinge</li><li>Brokkoli</li><li>Hanfsprossen</li></ul><p>Beim Anbau von Microgreens ist die Wahl des richtigen Substrats entscheidend. Eine Substratstärke von 1-2 cm ist optimal für die meisten Arten. Achten Sie darauf, dass das Substrat gut durchlüftet ist und genug Feuchtigkeit speichert.</p><p><strong>Licht- & Temperaturtipps</strong></p><p>Stellen Sie Ihre Keimlinge an einen hellen Ort oder verwenden Sie Pflanzenlichter, um die Lichtverhältnisse zu optimieren. Die ideale Temperatur für die Keimung liegt zwischen 18 und 22 Grad Celsius.</p><p><strong>Fehlerquellen und kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Häufige Fehler beim Anbau sind Überwässerung und unzureichendes Licht. Verwendungsmöglichkeiten sind vielseitig: Fügen Sie Microgreens zu Salaten, Sandwiches oder als Dekoration zu Gerichten hinzu. Genießen Sie das frische Grün aus Ihrer eigenen Anzucht!</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>