<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Saisonale Microgreens im Dezember]]></title>
      <description><![CDATA[Im Dezember ist die Zeit für gesunde Microgreens! Hier sind Tipps zur Kultivierung und kulinarischen Nutzung dieser nahrhaften Pflanzen.]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:19:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1764757176125</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Entdecke die Vielfalt der winterlichen Keimlinge</strong></p>
        <p><strong>Microgreens für den Winter</strong></p><p>Im Dezember bieten Microgreens eine hervorragende Möglichkeit, auch in den kalten Monaten frische Nährstoffe zu erhalten. Einige der besten Sorten sind Radieschen, Erbsen und Brokkoli, die schnell und einfach keimen.</p><p><strong>Substrat und Lichtverhältnisse</strong></p><p>Für optimale Ergebnisse empfehlen wir eine Substratstärke von 2–3 cm. Achte darauf, dass deine Keimlinge genug Licht bekommen, idealerweise 12-16 Stunden Tageslicht, um das Wachstum zu fördern. Künstliche Pflanzenlichter sind eine gute Option, wenn das Tageslicht begrenzt ist.</p><p><strong>Temperatur und Keimung</strong></p><p>Die ideale Keimtemperatur liegt zwischen 18 und 22 Grad Celsius. Dies sorgt für eine schnelle und gleichmäßige Keimung. Achte darauf, die Samen regelmäßig zu befeuchten, um die besten Ergebnisse zu erzielen.</p><p><strong>Fehlerquellen und Tipps</strong></p><p>Ein häufiger Fehler ist es, die Samen zu über- oder unterwässern. Stelle sicher, dass das Substrat gleichmäßig feucht, aber nicht wasserlogged ist. Zu viel Licht kann ebenfalls die Keimlinge schädigen, daher ist ein gutes Gleichgewicht wichtig.</p><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig verwendbar. Sie können Salaten, Sandwiches oder sogar Smoothies hinzugefügt werden, um den Geschmack und die Nährstoffe zu verbessern. Probiere doch mal Radieschen-Microgreens auf deinem nächsten Sandwich!</p><ul><li>Radieschen-Microgreens</li><li>Erbsen-Microgreens</li><li>Brokkoli-Microgreens</li><li>Sonnentor-Mischungen</li></ul>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>