<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Weekly Newsletter</title>
    <link>https://janis332.github.io/newsletter-rss-pf/</link>
    <description>Automatically generated newsletter</description>

    <item>
      <title><![CDATA[Winterliche Microgreens]]></title>
      <description><![CDATA[Erfahren Sie, wie Sie auch in der Winterzeit köstliche Microgreens und Keimlinge züchten können. Wir geben Tipps zu Sorten, Substrat, Licht und Temperatur.]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:18:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1765624690408</guid>
      <content:encoded><![CDATA[
        <p><strong>Keimlinge und Hanfsprossen für die kalte Jahreszeit</strong></p>
        <p><strong>Die besten Sorten für den Winter</strong></p><p>In der kalten Jahreszeit sind Frostharte Sorten besonders zu empfehlen. Microgreens wie Radieschen, Senf und Erbsen eignen sich hervorragend für die Anzucht in der Wohnung. Diese Sorten wachsen schnell und bereichern Ihre Winterküche mit frischen Aromen. 🌱</p><p><strong>Substratstärken und Lichtverhältnisse</strong></p><p>Die Wahl des richtigen Substrats ist entscheidend für den Erfolg Ihrer Keimlinge. Achten Sie auf eine Schichtstärke von etwa 2-3 cm. Auch die Lichtverhältnisse sollten stimmen: Stellen Sie Ihre Anzuchtstation an einen hellen Ort oder nutzen Sie Pflanzenlichter, um das Wachstum zu fördern.</p><p><strong>Temperaturtipps für optimale Keimung</strong></p><p>Die ideale Temperatur für die Keimung liegt zwischen 18 und 22 Grad Celsius. Achten Sie darauf, die Keimlinge nicht zu heiß oder kalt zu halten, um Schimmelbildung zu vermeiden.</p><p><strong>Häufige Fehlerquellen</strong></p><ul><li>Zu viel oder zu wenig Wasser</li><li>Unzureichende Lichtversorgung</li><li>Falsches Substrat</li></ul><p><strong>Kulinarische Anwendungen</strong></p><p>Microgreens und Hanfsprossen sind nicht nur gesund, sondern auch vielseitig einsetzbar. Nutzen Sie sie als Topping für Salate, auf Sandwiches oder in Smoothies, um den Nährstoffgehalt Ihrer Gerichte zu erhöhen. Guten Appetit! 🍽️</p>
      ]]></content:encoded>
    </item>
  
  </channel>
</rss>